Nginx-модуль для выдачи файлов распределённой файловой системы - `file_chunks`
==============================================================================
Просил _Vasily Zorin_.

# Задача

Клиент запрашивает у Nginx URL вида:

	http://{$srvId}.srv.systemdomain.net/getExtentByPath/{$path}

* `$srvId` - ID сервера, например `YzkyMzE0OTVkNmYz`. Прописывается в `nginx.conf`.
* `$path` - путь до файла, хранящего куски файлов-оригиналов, например `/storage/51/e9/4b/2e191c2b4b64000001`.
* (XXX) Часть `.srv.systemdomain.net/getExtentByPath/` очевидно, должна быть либо опцией модуля, либо вовсе должна быть проигнорирована(в этом случае бекенд типа Apache(PHP) должен будет добавить эту строку в путь.

Nginx делает `fastcgi_pass`, `proxy_pass` или т.п., и получает в ответ XML вида
`response.xml`(<http://bitfile.me/component/BStorage/DownloadFile/xml?fileId=51e94b2ef64bd0e85dff2d27&revId=51e94b2e191c2b4b64000000>).

Из этого XML наш Nginx-модуль должен собрать по кусочкам файл и отдать его
клиенту.

Скорее всего модуль будет _фильтром_(различают 3 вида модулей: хендлеры,
фильтры и балансировщики нагрузки).

Генерировать XML будет скрипт PHP. Формат не имеет значения. Можно принимать и
JSON, например.

# Вопросы

1. Как выбирать наиболее подходящий сервер? Добавлять _балансировщика
   нагрузки_? Конечно, если сервер локальный, то мы выберем его в первую
   очередь.

# Теги

1. *extents* - "экстенты". Набор реальных файлов на которые ссылаются блоки;
хранилище, размер которого может быть очень большим.  На него ссылаются
различные блоки (части файлов)
1.1. *storage* - список серверов на которых есть этот экстент. Может содержать теги в следующем формате:

	<YzkyMzE0OTVkNmYz>/storage/51/e9/4b/2e191c2b4b64000001</YzkyMzE0OTVkNmYz>

Здесь `YzkyMzE0OTVkNmYz` - ID сервера, на котором должен быть расположен файл `/storage/51/e9/4b/2e191c2b4b64000001`.

*blocks* - набор блоков, описывающих часть файла(путь и смещение в файле-оригинале).
	*block* - элемент родителя `blocks`.
		*e* - ("extent"). ID экстента
		*o* - ("offset"). Смещение относительно начала файла-оригинала в байтах.
		*s* - ("size"). Размер блока в байтах.
		*fn* - ("file number"). Порядковый номер блока в файле.
		*h* - ("hash"). Хеш-сумма блока(куска, файла).

# nginx.conf

Пример
------

	location /storage/ {
		file_chunks on;
		# ...
	}

`file_chunks`
-------------

	syntax: file_chunks on | off
	default: file_chunks off
	context: http, server, location

Включает или выключает модуль.


vim: ft=markdown
